# SICP-17 - ジャバ

# Item

SICP-17

# Object Class

Euclid

# 概要

ジャバは、正確に言えば、我々が良く知っているプログラミング言語のJavaではありません。元々はその用語から来ていることは確実なのですが、その正確なスペルについては、未だによくわかっていません。

ジャバは、特定の単語に対して、急激に面白みを感じ、何度もその単語を口走ってしまう、単語性依存症というものの一例であるという見解が一般的ではありますが、詳しいところはわかっておりませんが、この病気が感染症であることは間違いありません。

この病気が報告されたのは、████銀行のシステム開発におけるシステムエンジニアが、その長時間労働の末に「ジャバ」という単語を聞くたびに笑い転げてしまい、システムのインテグレーションに支障を来したのが発端です。開発の遅れを訝しんだ同僚が、その人の元に進捗を問いただしに行くのですが、そのたびに「ジャバ」という単語に対して異常なおかしみを感じるということが繰り返されました。

最初は、システム開発の過度の労働による精神疾患かと考えられたのですが、上記の経路により、そのような感染症であることが発覚しました。この病気は、「ジャバ」という文字列に対して発病するものだと見られており、そのデータは厳重に隔離されています。

現在、この病気は致命傷には至らないものの、上記のような致命的な開発の遅れなどを伴う危険性があるため、今はEuclidに指定されています。
